有冇人知破曉呢首歌講緊咩？

林憶蓮

陳奕迅

歌詞
遺棄的聲音又響起了 遺棄的感覺偏剩下多少
不聽不觸摸不痛楚 懶看懶記憶懶問我
今天得到的叫什麼 管不了

天 亦天天的了 地 天天的了
心也未能料 我已再不渺小
讓昨天一朝了 或且某月某日某宵我倦了 *

人有幾多天拾起改變
人有幾多次堅定地向著前
一天清一天風雨飄 似了似了不了地了
他朝得到的縱是小 不緊要
Repeat *

心 亦天天的了 夢 天天的了
雖也未能料 但是我的決心
沒有點滴動搖 或且某月某日某宵

有冇高手解詞？
我感覺似係講緊有夢想但係就一日拖一日唔實現 到最後發現就算係拖都好 夢想始終都冇放棄過
但真正意思都係捉唔到

麻煩請高手解歌詞

收錄過喺「 田」歌集 應該同64有關 代入當時民運人嘅處境睇

屌原來咁舊架啦

不過代入完民運人士既處境都係唔明頭四句

推到有解答

我都想知，勁鐘意首歌，憶蓮正到

我都好鐘意 不過第一次聽係聽陳奕迅版 比笛聲吸引左 不過兩個版本都好欣慰

可惜歌詞唔係好明

講六四既

第二句既偏字點解

遺棄的聲音又響起了 遺棄的感覺偏剩下多少
不聽不觸摸不痛楚 懶看懶記憶懶問我
今天得到的叫什麼 管不了

一年容易又六四, 又集會又新聞又大合唱
個感覺越黎越淡, 冇以前咁激烈
但係又"不聽不觸摸不痛楚 懶看懶記憶懶問我", 即係你唔提好地地, 一講起嗰種當日既痛苦又返返黎
某月某日某宵

冇真係睇過有冇人解, 但係大約係咁掛

我都係唔太明白個偏字 想講d咩

冷門歌